［三揀一］動漫電玩節明開鑼 好多囡囡睇

香港動漫電玩節將於明日(28日)起一連5天在灣仔會展舉行。今年展館面積逾27萬平方呎，約有70個參展商合共607個攤位。

有參展商推出全球獨家首賣的動漫產品及限定會場優惠，其中LEGO推出全球獨家發售的倫敦巴士及旋風忍者產品，並設有以香港地標為題的積木展覽，以本地色彩吸客。PlayStation於動漫節首3天，每天首3名到其攤位購物滿3000港元的顧客，可免費獲贈43吋4K超高清電視及頭戴式耳機等禮品。

索尼互動娛樂香港有限公司市場傳訊部及網絡業務部助理總經理趙善盈預計，今年生意額有5至10%增長，會「加碼」向購買遊戲主機的顧客送現金購物券。被問及早前書展受打風影響，會否擔心動漫節遇到同樣情況，趙指會密切留意天氣，相信今年會「安全」。

至於Xbox市場部經理方錦明表示對銷情抱樂觀態度，寄望今年有10%增長，對產品有信心，會密切留意天氣變化。Xbox攤位更特設賽車飛馳體驗區，以真實賽車規格的配件讓市民體驗賽車快感。

今年大會舉辦「第一屆兒童玩具節」，加入親子元素供一家大細參與，目標對象為6至15歲小學生及初中生。現場會舉辦多項兒童活動，包括「第一屆兒童才藝比賽」、親子工作坊、卡通人物活動攝影區、立體場景自拍區、扭蛋區等。當中才藝比賽對象為6至15歲小朋友，以個人或2至8人組隊參加，參賽者可表演歌唱、舞蹈、樂器演奏、朗誦、魔術、雜耍及話劇等。

另外，距離動漫節開鑼不足24小時，有逾10名「機友」及動漫迷提早在場外排隊，務求第一時間入場購買心頭好。排頭位的22歲何先生表示趁暑假早於周二(25日)下午已到場排隊，首次參與的他帶定頸枕及十多個充電器，又指目標是PlayStation的免費4K電視。他準備了7000港元購物，主攻電子產品。

而17歲的戴先生於今日(27日)正午12點到場排隊，他準備了水及乾糧更帶來動漫人物閃卡集，「買到閃卡之後，即刻放入閃卡集珍藏。」

呢三位點揀

我想要樓主老母

x2